男助理涉承諾永不找受害女生被迫俾10萬義父 義父冇被起訴錢仍未俾返被告

學校資訊科技男助理涉強扯13歲女學生衣服、拍攝對方裸照並以此要脅與對方性交一案，女生X的母親的男友繼續作供。辯方質疑他口口聲聲因想解決問題而約被告會談，但當被告承諾離職及永遠不再找X以作為補償時，他卻不滿反駁被告謂：「想趙完鬆呀，肥仔？信唔信我報警拉X你？」而他的裝修工友亦適時拿出手提電話，聲稱要搜尋新聞，並向被告謂：「呢啲事呀，入去坐兩三年架﹗」

X母的男友陳飛游下午繼續作供，道出更多撞破被告在女生X睡房內出現的細節。陳指當時他拍X的房門，惟X相隔10至20秒才開門。當時陳看見被告在房內，有穿上衣，但正在穿牛仔褲。

辯方則指出，在茶餐廳的會談中，被告承諾離職及永遠不再找X作為補償，但陳不滿，反駁被告謂：「想趙完鬆呀，肥仔？信唔信我報警拉X你？」其間陳的裝修工友陳尚行、以及工友一名體型健碩的朋友先後到場。四人坐在餐廳角落，被告坐在最近角落位置，遭其餘三人圍堵及「夾住」。席間陳尚行掏出手提電話，稱要搜尋新聞，並向被告謂：「呢啲事呀，入去坐兩三年架﹗」

「識好多人坐監，會叫佢哋招呼你」

辯方續指，陳飛游等三人不斷要脅被告，包括向被告聲稱：「識好多人坐監，會叫佢哋招呼你，搵人搞埋你父母。」又謂：「如果你有20萬畀X同佢阿媽旅行散心，我就可以同X阿媽作主。」當被告稱沒那麼多錢後，陳尚行威嚇被告謂：「餐廳有閉路電視，點咗你相，唔好諗住走。」陳飛游亦稱：「一係畀20萬私了，一係你自己同差人講搞咗X。如果唔係，後果自負，你、同你屋企人都係。」被告終被迫答應先支付10萬元。

不過，翌日陳飛游聲稱發現被告有X的裸照，改口稱「20萬唔夠解決問題」，並提出與被告的家長接洽，又謂：「你話你冇錢吖嘛？得﹗我幫你問你父母，睇下佢哋會唔會要錢唔要仔、要你同啲差佬講搞細路女、日日拎啲細路相嚟打飛機。」辯方亦指陳飛游曾威嚇被告稱「送佢入去坐監之前，要滅咗佢、廢咗佢。」對於辯方說法，陳飛游在證人臺上統統否認。

陳被控方覆問時，表示就妨礙司法公正一事被調查後，未有遭到起訴，但指涉案10萬元目前仍在他的銀行戶口內，未歸還予被告，因警方叫他暫時保留該筆款項。案件下周一續審。

現在明天義父為何突然出事